
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{cmap}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\usepackage{ucs}                                              %%
\usepackage{color}                                            %%
\usepackage{array}                                            %%
\usepackage{longtable}                                        %%
\usepackage{calc}                                             %%
\usepackage{hhline}                                           %%
\usepackage{ifthen}                                           %%
%%  optionally (for landscape tables embedded in another document): %%
\usepackage{lscape}                                           %%


\usepackage[a4paper,margin=1cm,footskip=.5cm,left=2cm,right=1.5cm,top=1.5cm
	,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage{textcase}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[textsize=tiny]{todonotes}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{fltpoint}

\setlist[description]{leftmargin=\parindent,labelindent=\parindent}

\setlength{\footskip}{20pt}

\begin{document}

\begin{titlepage}

	\begin{center}
		Новосибирский государственный технический университет
		
		Факультет прикладной математики и информатики
		
		Кафедра теоретической и прикладной информатики
		
		\vspace{250pt}
		
		\textbf{\LARGE{Лабораторная работа № 2}}
		\medbreak
		\large{<<Анализ трафика компьютерной сети. Часть 1.\\ 
			Получение базовыx навыков мониторинга сети с 
			помощью ПО WireShark>>}\\
		\medbreak
		по дисциплине\\
		\medbreak
		<<Сетевые информационные технологии>>
		\vspace{150pt}
	\end{center}

	\begin{flushleft}
		\begin{tabbing}
			Группа:\qquad\qquad	\= ПММ-61\\
			Студент:			\> Горбунов К. К.\\
			Преподаватель:		\> доц. Кобылянский В. Г.\\
		\end{tabbing}
	\end{flushleft}

	\begin{center}
		\vspace{\fill}
		Новосибирск, 2016 г.
	\end{center}

\end{titlepage}

\newpage

\section*{Цель работы}

Изучение возможностей программного обеспечения, предназначенного для контроля 
сетевого трафика, и получение практических навыков работы с программой 
WireShark.

\section*{Ход работы}

\begin{enumerate}
	\item Запустить захват сетевого трафика в WireShark, проходящего 
	через интерфейс, подключенный к локальной сети. Эмулировать 
	сетевую активность в течение 10 минут выполнением некоторых из указанных 
	действий:

	\begin{itemize}
		\item посетить различные сайты;
		\item выполнить ping любых узлов;
		\item подключиться к любому ftp-серверу.
	\end{itemize}
	
\item Заполнить таблицу \ref{table:summary}. Исходные данные для таблицы 
	представлены в отчете Statistics/Summary. При заполнении таблицы обратите 
	внимание на соблюдение размерности величин (Кб, Мб, Мбит).

	\fpDecimalSign{.}
	\fpDiv{\kbytes}{43164534}{1024}

	\fpDiv{\mbytes}{\kbytes}{1024}
	\fpRound{\mbytes}{\mbytes}{-1}

	\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{threeparttable}
	\captionsetup{justification=raggedleft,singlelinecheck=false}
	\caption{ }
	\label{table:summary}
		\begin{tabular}{|l|c|}
			\hline
			Параметр												& Значение			\\ \hline
			Время захвата, мин							& 12 						\\ \hline
			Количество захваченных пакетов	& 51123					\\ \hline
			Объем, Мб												& \mbytes 			\\ \hline
			Средний размер пакета, байт			& 844.5					\\ \hline
			Средняя скорость, пакетов/сек		& 69.0					\\ \hline
			Средняя скорость, бит/сек				& 466 k					\\ \hline 
		\end{tabular}
	\end{threeparttable}
	\end{table}
	
\item Составить таблицу \ref{table:protohie} распределения трафика по 
	протоколам. Исходные данные для таблицы можно получить из отчета 
	Statistics/Protocol Hierarchy.

	\fpRegSet{frameb}{43164534}
	\fpRegSet{arpb}{217616}
	\fpRegSet{icmpb}{51292}
	\fpRegSet{sslb}{34852441}

	\fpDiv{\httpkb}{3728441}{1024}
	\fpRound{\httpkb}{\httpkb}{-1}

	\fpRegGet{arpb}{\arpb}
	\fpDiv{\arpkb}{\arpb}{1024}
	\fpRound{\arpkb}{\arpkb}{-1}

	\fpRegGet{icmpb}{\icmpb}
	\fpDiv{\icmpkb}{\icmpb}{1024}
	\fpRound{\icmpkb}{\icmpkb}{-1}

	\fpRegGet{sslb}{\sslb}
	\fpDiv{\sslkb}{\sslb}{1024}
	\fpRound{\sslkb}{\sslkb}{-1}

	\fpAdd{\tot}{\httpkb}{0}
	\fpAdd{\tot}{\tot}{\arpkb}
	\fpAdd{\tot}{\tot}{\icmpkb}
	\fpAdd{\tot}{\tot}{\sslkb}

	\fpDiv{\htpc}{\httpkb}{\tot}
	\fpMul{\htpc}{\htpc}{100}
	\fpDiv{\arpc}{\arpkb}{\tot}
	\fpMul{\arpc}{\arpc}{100}
	\fpDiv{\icmpc}{\icmpkb}{\tot}
	\fpMul{\icmpc}{\icmpc}{100}
	\fpDiv{\sslpc}{\sslkb}{\tot}
	\fpMul{\sslpc}{\sslpc}{100}

	\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{threeparttable}
	\captionsetup{justification=raggedleft,singlelinecheck=false}
	\caption{ }
	\label{table:protohie}
		\begin{tabular}{|l|c|c|}
			\hline
			Протокол	& Трафик, Кбайт	& Трафик, \%	\\ \hline
			HTTP			& \httpkb				&	\htpc				\\ \hline
			ARP				& \arpkb				& \arpc				\\ \hline
			ICMP			& \icmpkb				& \icmpc			\\ \hline
			SSL				& \sslkb 				& \sslpc			\\ \hline
			Итого			& \tot 					& 100					\\ \hline
		\end{tabular}
	\end{threeparttable}
	\end{table}
	
\item Заполнить таблицу \ref{table:ep} распределения Ethernet-трафика по узлам 
	сети. Исходные данные для заполнения таблицы получить из отчета 
	Statistics/Endpoint list/Ethernet.

	\def\inputGnumericTable{}
	 
	\newpage
	\label{table:ep}
	\input{book.tex}
	
	\item По данным табл. \ref{table:summary} определить относительную загрузку 
		сети (в \%) за контрольный период времени по формуле:
	
	\[ \mbox{Загрузка} = \frac{(\mbox{Трафик, МБит} / \mbox{Время, сек}) \cdot 100)}
	{\mbox{(Пропускная способность, Мбит / сек)}} \]
	
	\item По данным табл. \ref{table:protohie} сделать выводы о качественном 
		составе трафика, т.е. о соотношении прикладных и служебных протоколов.

	\item По данным табл. \ref{table:protohie} определить, какие из узлов 
		являются наиболее загруженными с учетом направления трафика (исходящий, 
		входящий, общий).
\end{enumerate}
		
\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{section}{Заключение}

Заключение.

%\section*{Список источников}
%\addcontentsline{toc}{section}{Список источников}



\end{document}
